alle."
nieuwsgierig om te zien, "dacht meneer Lorry, op zijn vriendelijk gewiekste manier," maar alles natuurlijk en juist; dus, neem de leiding, mijn lieve vriend, en bewaar het; het kon niet in betere handen zijn. "
Maar hoewel de dokter zijn best deed en nooit ophoudt te proberen, te krijgen Charles Darnay in vrijheid gesteld, of op zijn minst om hem voor de rechter te krijgen, de openbare stroom van die tijd was te sterk en te snel voor hem.
De nieuwe tijdperk begon; de koning werd berecht, gedoemd en onthoofd; de Republiek Vrijheid, gelijkheid, broederschap of dood, uitgeroepen tot overwinning of dood tegen de wereld in armen; de zwarte vlag zwaaide dag en nacht vanuit de grote torens van de Notre Dame; driehonderdduizend mannen, opgeroepen om op te staan tegen de tirannen van de aarde, verrees uit alle variërende gronden van Frankrijk, alsof de tand van de draak gezaaid was, en had gelijk fruit op heuvel en vlakte, op rots, in grint, en opgeleverd alluviale modder, onder de heldere hemel van het zuiden en onder de wolken van het noorden, in vlaag en bos, in de wijngaarden en de olijfgronden en tussen het bijgesneden gras en de stoppels van het koren, langs de vruchtbare oevers van de brede rivieren en in het zand van de kust.
Welke private bezorgdheid zou zich kunnen verheffen tegen de zondvloed van het Jaar Een van Liberty - de vloed die van beneden oprijst, niet van boven valt, en met de vensters van de hemel gesloten, niet geopend!
